# FAN DISCORD SERVER OF BLACK SILVER AND DARIYA WILLIS

## [Discord сервер](../info/about_discord.md) - [Правила версии 2](discord_v2.md) (**обновляемые**)

|   |   |
|---|---|
| [![Warning icon](../info/img/warning.png)](#warning) | Вступая на сервер вы полностью принимаете правила ниже и обещаете, что понесёте наказание в случае нарушения. Если правила Вас не устраивают или Вы не согласны с ними - покиньте наш сервер. |
| [![Red warning icon](../info/img/red_warn.png)](#red_warn) | Правила находятся в стадии "разработка", а это значит, что они будут неоднократно обновляться. Мы обязательно предупредим Вас об этом, но никто не даёт гарантий. Проверяйте эту страницу не реже, чем 1 раз в 3 недели. |

```
0. Небольшое инфо
    0.1. Вступая на наш сервер Вы принимаете правила далее.
    0.2. Если Вы не согласны с правилами - покиньте сервер.
    0.3. По обновлению правил будет уведомление.
    0.4. Администрация сервера имеет право выставлять собственное время для мута / бана.
    0.5. Администрация сервера имеет полное право выдавать муты / кики / баны по причинам, не описанных в правилах.
1. Ограничения и запреты
    1.1. Оскорбления
        1.1.0. Понятие "оскорбления" как действия - унижение чести и достоинства, выраженное в неприличной форме; нанесение сильной обиды (Викисловарь).
        1.1.1. Оскорбления в сторону других участников сервера караются неделей бана или выдачей роли "Только чтение", с возможностью предварительного снятия наказания по усмотрению администрации совместо или нет с составом модераторов.
        1.1.2. Оскорбления в сторону модераторов сервера караются месяцом бана, с возможностью предварительного разбана по усмотрению администрации совместно с составом модераторов.
        1.1.3. Оскорбления в сторону администраторов сервера караются двумя месяцами бана, с возможностью предварительного разбана по умотрению администрации совместно или нет с составом модераторов.
        1.1.4. Разрешаются шуточные оскорбления, если они не являются очень грубыми по отношению к кому-либо.
    1.2. Разведение срачей
        1.2.0. Понятие "срач" - длинная ожесточённая дискуссия в чате или голосовом чате (первая часть взята Викисловаря).
        1.2.1. Разрешены дискуссии, которые не переходят в сплошные маты и оскорбления кого или чего либо.
        1.2.2. Разведение срача, повлекшего к оскорблению одного или нескольких участников сервера караются выдачей роли "Только чтение".
        1.2.3. Разведение срача, повлекшего к выходу одного или нескольких участников с сервера караюется месяцем бана.
    1.3. Осуждение действий модераторов или администаторов
        1.3.1. Неправомерные бан или выдача роли "Только чтение".
            1.3.1.1. Вы можете осудить действия администратора или модератора, если тот забанил Вас или выдал Вам роль "Только чтение" ("Muted") без указания нарушения правила и без объяснений.
        1.3.2. Остальные действия (например, создание какого-то текстового канала) Вы не в праве осуждать.
    1.4. Реклама, спам, флуд, полный оффтоп, неграммотное форматирование текста
        1.4.0. Понятия
            1.4.0.1. Спам - массовая рассылка коммерческой и иной рекламы или подобных коммерческих видов сообщений лицам, не выражавшим желания их получать (источник: Википедия).
            1.4.0.2. Реклама - направление в маркетинговых коммуникациях, в рамках которой производится оплаченное известным спонсором распространение не персонализированной информации, с целью привлечения внимания к объекту рекламирования, формирования или поддержания интереса к нему (Источник: википедия)
            1.4.0.3. Флуд — это сообщения, не несущие никакой полезной информации. (Источник: Википедия)
            1.4.0.4. Оффтоп - это сообщение <<не в тему>>. За это можно считать безосновательные выкрики типа "AVE WYCC", "СЛАВА СОВЕТСКОМУ СОЮЗУ". Сообщение абсолютно не несущие смысла, типа "Я съел пончик" в канале об играх.
            1.4.0.5. Неграмотное форматирование текста - это предельное или завышенное использование форматирования в целях выделить своё сообщение из всех.
        1.4.1. Рассылка спама запрещена и карается перманентным баном без возможности предварительного разбана, если рассыльщик спама зашёл на сервер только ради этого (отправить спам), иначе переход в роль "Только чтение" с возможностью предварительного снятия наказания.
        1.4.2. Реклама для активного участника карается перманентной выдачей роли "Только чтение" с возможностью предварительного снятия её. Для только зашедшего участника - перманентным баном без возможности досрочного разбана.
        1.4.3. Флуд для активного участника карается выдачей роли "Только чтение" на срок от недели до двух (в зависимости от ущерба) с возможностью предварительного разбана. Для только зашедшего участника - перманентным баном без возможности досрочного разбана.
        1.4.4. Неграмотное форматирование текста карается выдачей роли "Только чтение" на срок от дня до одной недели. С возможностью предварительного разабана. Для только зашедшего участника - без такой возможности.
    1.5. Критика
        1.5.0. Понятия
            1.5.0.1. Критика — это анализ, оценка и суждение о явлениях какой-либо из областей человеческой деятельности.
            1.5.0.2. Каналы-друзья - это каналы друзей или знакомых Артура или Даши. Для примера: канал Джек Шепарда.
        1.5.1. Критика без основания, без аргументации карается выдачей роли "Только чтение" на один месяц с возможностью предварительного снятия её.
    1.6. Каналы, предназначения каналов
        1.6.0. Понятия
            1.6.0.1. Текстовый канал - это отдельный канал для общения текстом, созданный в конкретных целях или для разделения чатов.
            1.6.0.2. Голосовой канал - это канал для общения голосом, созданный в конкретных целях или для разделения общения.
            1.6.0.3. Рейтлимит (ограничение скорости) - это ограничение отправляемых сообщений за определённый срок времени. Например, не больше 3 сообщений в 2 минуты.
                1.6.0.3.1. Помните, что за нарушение рейтлимита (если Вы отправите больше возможного сообщений, а это `ЛИМИТ + 2`) Вам выдаётся мут.
        1.6.1. Назначения каналов
            1.6.1.1. Назначения текстовых каналов обычно написаны в "топике" канала.
            1.6.1.2. Правила текстового канала указываются в сообщении от администрации, обычно оно первое после открытия, оно также доступно из меню "прикреплённых сообщений".
            1.6.1.3. Назначения голосовых каналов обычно указаны в связанных с этим голосовым каналом текстовых каналах.

```

Правила в стадии "Разработка", одобренны dafri_nochiterov. Действуют с 27 апреля 2016 года.

Последнее обновление: dafri_nochiterov, 2016-08-14 14:47:33.